大幻滅 還原凱撒大帝最真實樣貌 大帝變「阿伯」

羅馬從共和轉變為帝制的關鍵人物凱撒大帝，戰功赫赫，是羅馬帝國的奠基者，兩千多年來畫家筆下的凱撒大帝樣子都是英俊挺拔、充滿男子氣概。

但荷蘭一批考古及歷史專家近日以多項出土文物作基礎、再利用3D列印技術還原凱撒的樣貌。結果發現跟過去人們週去所認為的帥氣英挺大異其趣，反而像是一個普通的「阿伯」。

荷蘭考古學家及作家布滕多普(Tom Buijtendorp)去年宣布要還原凱撒最真實的面貌， 並邀請萊頓市(Leiden)的「荷蘭國立古物博物館」(The National Museum of Antiquities)合作。

博物館的女古學家狄歐洛斯(Maja d’Hollosy)於是使用兩個分別出土自萊頓市及義大利杜林市的凱撒大理石半身像，以及一些有凱撒肖像的錢幣為依據，塑造出一個凱撒大帝頭像。

狄歐洛斯說，杜林的半身像額頭、嘴及鼻部分有破損， 於是她先將最表層部分除去，然後在上面鋪上 以3D列印、混合陶土和硅膠的材料。 並根據書本記載，給頭像植上不太濃密的頭髮， 重塑出據信是最真實的凱撒大帝頭像。

從外表看來，凱的容貌竟然跟一般的平凡「阿伯」無異。上述展品將在博物館展出至今年8月。

咁似衰仔樂園個史sir

其實個樣唔普通，望落去都幾有智慧

整佢老年個樣，就梗係似阿伯啦屌

頭大，腦容量，聰明特徵

馬雲

正想講

餅印

有冇得睇埃及妖后

群得元老院班廢老多

迷你豆豆

其實頭骨大=腦大=高智商，有冇根據？

有 d 似 普京

似劉家輝師傅

果個年代算靚仔啦
我見到d平民個個都好樣衰

凱撒廢老

老人院

有
人類由人猿演化第一樣野就係頭骨腦部變大腸胃縮細

有權力咪得囉

mkay~

有
李+x fb個豬閪百格 Elon Musk
全部前額大得好誇張

細龜咁樣

屌你成個科本咁

你覺得自己好撚風趣咩

邊個話大俠就唔可以禿頭

唔係嘩，餅印

整佢半歲個樣
專家：極似嬰兒

阿伯後生幾靚仔都好 老咗咪又係阿伯

有咩咁大幻滅?
你話俾我聽凱撒大帝原來係女人就真係出奇啦

再唔搞遲d真係會
有版你睇

fate

咁有無後生靚仔樣

呢個阿伯真係好似阿伯

有

我竟然係個阿伯

搭緊車都俾張圖嚇到差啲跌手機

點解會知道佢係秃頭？

FATE果個都係男人黎

冇

屌

唔怪之得我咁蠢

頭骨勁細又平

你噏乜鳩

FATE既凱撒都差唔多樣

ACG 毒撚

馬雲面形+普京五官

我都唔知自己嗡乜鳩

其實凱撒從來冇做過皇帝,佢只係終身獨裁官
點解d人成日叫佢做凱撒大帝